讀Engine Science Design嘅入一入黎，香港好需要你地

香港相關學科排名咁高，出到黎個個轉哂行，為咩？

你讀嘅野對世界好有用，諗下apple, dyson, tesla出新product大家幾興奮

去大公司打份牛工賣肝，老闆賺到笑。如果對份工無興趣，幾十年後除咗層樓，你仲得到d咩？

你夢想中嘅世界係點？呢個時代講disruption, 你做嘅野可以取代舊市場嘅價值，成個market就係你。 FAANG founders發達嗰陣, ibanker只可以做跟尾狗撈下油水

The world is your oyster! 買部3d printer，開個github，放idea上Kickstarter，你嘅人生旅途岩岩先開始

因為香港嗰啲僵化嘅課程根本同世界脫節

kickstarter大把
咖啡機 有香港特色嘅新創企業

你地唔係好鐘意踩呢3類人咩

創新創條毛咩
政府PR政治show
咪又係抄
創業成本又高
香港地唔使生活？
夢想搵到飯食？

啲原因都應該都係咁

仲有磁能線呢

HK engineering = construction & real estate

後尾有第間香港公司整到件野出黎

呢個牌子唔錯

排名高關ug撚事

巴打好正能量

去cu engine嗰邊搵吓啲畢業生，cu engine嗰啲科就係讀啲高科技野為主

讀physics讀到最勁咪試下自己整光刻機囉

把握機會幫prof做research

乜都要綁construction
EE/ME開埋哂一堆BS electives
跟住港式大細電，又要分info eng
外國已經唔係咁

近乎冇R&D冇廠，行頭窄人工低，政府帶頭suppress
咁既環境，搵鬼做咩

開19 startup呃政府錢好過
三年後再轉名再呃過

請fresh grad gov補貼18k
12k請個大陸人 =袋6k
x10 =60k

唔夠? 整幾部礦機 唔使交電費

this is hk

香港老 seafood ：
我用開呢個方法做咗 30 年都無問題，點解要我改

有 github 無工開現時月入靠寫下網頁賺幾千過活

前幾日睇到篇文講current 同電子方向相反
呢d 咁basic既野曾經physics A既我竟然到睇到果刻我先醒返起

成日話抵制m記，但我戶口得返幾皮野可以mit，除左食麵包無野可以食

依個問題在於香港同外國比, 真係無咩實業
啲廠佬走曬上去支那 無人扔錢落去做香港品牌
留低既得返炒樓 變相你讀撚咗ME EE 出黎都係得返建築呢條路

想問如果d idea就咁放上Kickstarter會唔會驚俾人偷
洗唔洗搞咗專利嗰d嘢同埋開咗公司先？
有d關於robotics同埋satellite相關嘅idea想研發
但唔知點樣開始好

Construction撚控制哂HKIE，其他engine玩條撚咩
一話搞創科，啲錢大部分去哂construction度，剩返啲餅碎先係用黎搞創科
依家elec eng/info eng/computer eng唔係engine啊？
大家都有HKIE division架

所以同未入行既講
唔想做construction 就出去讀啦

去外國讀 去外國工作
留係香港除咗炒賣呃呃冧冧 想發達就好撚難
有條易嘅路唔行 行條難嘅路做乜

正面d睇，香港每間大公司都應該請返幾個r&d
香港好多行業都跟唔上潮流
保住競爭力之餘又可以建立返一個科研嘅生態